【蘋果】我發夢見到三年後摩天輪會變左一棟商廈

蘋果踢爆TECL董事係會德豐大股東女婿：

1. 去年九月，城規會正式通過「中環新海濱第3號用地」的規劃大綱，計劃將約4.76公頃、摩天輪旁邊的3號用地售予私人發展商，與建五個大型商廈。

2. 去年十一月，發展商會德豐的大股東女婿成立公司，今年五月成功招標，成新營運商。

3. 本月，新營運商並暫未公佈會否保留或興建摩天輪(摩天輪僅建議，非必要條件)，政府要求舊營運商拆除摩天輪。

以下我發夢見到 / 猜測：

1. 新營運商不打算興建摩天輪，三年來只搞各種短期活動，可能包括AIA嘉年華，用地不時空置。

2. 三年後政府重新審視，表示結束短約先合乎最大利益，塊地起埋一棟商廈(3號用地相鄰)，由會德豐/其他發展商中標。

3. 現時摩天輪會變左一棟商廈，YEAH！拆唔拆我都贏哂

【中環摩天輪】海濱甲級商廈大計上馬 獨家揭新營辦商與九倉吳光正女婿關係
[url][/url]

冇得鬥

留名三年後返黎睇過

咁要靠上面或下面的巴(絲)啦

嘩！咁大陰謀？應該算係惡夢黎

希望有得binc

官商勾結

簡單講係咪摩天輪留唔留已經無重要
純粹想要幅地?

冇得binc

拆一半

冇用。只係三年後可以扮下先知

中環海景甲級商廈 塊地fat到出油

呢單野冇個議員肯理咁

成哂樓真係唔洗去了

根本唔需要咁多商廈
香港商貿收縮緊

係
如果wheelock早就同政府打好曬龍通 預左n年後起商廈
咁商廈出面有無輪根本唔重要（理論上亦唔會有）

點解當日swiss大手起輪 今日又叫人唔好拆
可能性之一係當初未思考過用黎起商廈 變左好似玩鳩人
今日就要舐盡最後一分一毫著數

好撚仆街

因為塡完海唔可以即刻起野, 咪搞d戶外野, 等夠幾年起得就趕晒人走

當皇后同天星碼頭都無得留低時,
摩天輪(價值兩億) 算得係d 咩呀

賤到無人有

唔洗指意班垃圾

發展商 + 發展局：擋我者死

估中左

sorry, 會變撚埋軍營

儲三年錢買個首期先

又或者三年後比人binc

明晒

我諗樓主都寧願俾人bin

佢唔係話新公司個董事同女婿係巴打咩？阿女婿好似唔係個董事？我有冇睇錯

睇漏眼，自隊

奶粉交易所

摩天輪現營辦商：另建需時20個月

【整合】建制、政府疑似與TECL合謀搶走外資摩天輪

有齊資料
原本個營運商好慘

宜家擺明車馬咁做都唔撚驚

只係阿豬阿狗都湧晒去市中心甲級地段啫

仆你個街

明搶呀依家

有冇人可以說服我依家係跟車太貼

預言

十幾年前我可能會屌你邊有咁多陰謀
而家我覺得共狗無野係做唔出

洩漏國家機密
拉得

有無發夢塊地俾左會德豐
隻摩天輪去左海港地

城

中環海濱摩天輪因新舊營辦商未能順利交易，上月底突然停業，最快本周四拆卸。舊營辦商昨晚發聲明，斥新營辦商10個月前才以$1成立公司，且沒有營運經驗，根本不合資格投標；新營辦商今晚發聲明反擊，透露摩天輪主體部件的持有公司，是荷蘭的製造商，而非舊營辦商，又指他們正積極與荷蘭製造商洽購摩天輪主體部件，完成交易後，會對外公佈。

唉 我都係...

下
我發夢三個月後呢單已經無人再提啦
而家既香港人

買定會德豐股票就岩喇

2. 三年後政府重新審視，表示結束短約先合乎最大利益，塊地起埋一棟商廈(3號用地相鄰)，由會德豐/其他發展商中標。

依家政府巳經放緊風

LM

謝四: 球員, 球證, 總會

報紙佬話會德豐背後造成
我唔太信
到時公開投標 中資中標個機會大d

拆唔拆都贏

其實而家政府係合約上有咩做錯左

眾說 香港中環隨時乜輪都冇，得塊爛地獻世？

咁應該唔招標

改得標書已經知咩事啦，一個正常人點會放寬d條款去比d冇經驗嘅人做，明眼人一睇

我寧願三年後返嚟binc都好過俾樓主講中。

海濱事務委員會委員何文堯認為，政府透過短期租約模式讓營運商設立摩天輪並非最適合，以舊營運商經營約兩年半計，每日需要有超過2000人次才可收回成本，所以明白對方想在商業上爭取補償，但他不認為政府有人在事件中有錯失。

放哂風話唔應該起摩天輪

拆定留， 政府都贏， 吹咩
填塊咁靚既地， 你估真係做海濱民娛？d泥未浸好起大樓咋

做商厦就最適合？
適唔適合由邊個定

留名

眾說
香港中環隨時乜輪都冇，得塊爛地獻世？

撰文: 撐久硬淨 | 發佈日期: 04.09.17 | 最後更新: | 2017-09-04 16:18:20

請支持《眾新聞》，成為訂戶

撐久硬廿歲出嚟打工第一份工作就係參加政府公標案，但凡政府公標案的第二次招標開始永遠有兩個潛規則：

一）質素比上次更好，絕對不能比上次更差，起碼一樣
二）比上次便宜

咁個主事的官大人就立於不敗之地，任何時候上電視都可以眼都唔眨話佢絕對無錯，有錯就是前任廠商爛尾或候任廠商無能力履約。講白話：唔係上手失德就係下手失信，他自己絕對沒有失職。

香港摩天輪事件，好明顯個官就立於如此不敗之地。所以話，幾時做官都著數晒。

中環摩天輪。照片來源：google map
咁你睇真D，你到底知唔知摩天輪是什麼一回事呢？它直徑五十公尺以上，連基地台，離地約六十公尺，以一層樓三公尺算，最高點最少二十樓咁高。個摩天輪以平均分布42個車廂，每個車廂可裝8人，如果坐滿總數336條人命。一個大吉利是仆街，摩天輪甩碌跌落地，最高傷亡人數跟空難差唔多。

建造一個摩天輪，除材料結構建造還加上風力及各種環境及技術風險評估，最少要一年完成。建造要花一兩億真金白銀，拆卸也必要花一千幾百萬仲要搵其他地方接收。前面個廠商睇死你唔夠時間做個新的，一定要同佢買，後面個廠商睇死你前面嗰個唔想花錢拆走，只可以焗住擺低俾佢執現成便宜，結果一個寧死不吃虧一個拚命佔便宜，歐陽兄弟遇著官字兩個口吃人不吐骨的李大咀，三個惡人搞爛尾，香港中環隨時搞到乜輪都冇，得塊爛地獻世。

希望我估錯。祝福。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 撐久硬淨
【撐久硬淨・撐硬】末代打工仔，堅守撐、久、硬、淨四大原則。遊走港台媒體界、廣告界、各產業界，見盡吹牛拍馬陰險古惑，仲未死得。你吹得我脹咩？

估都估到啦

咁靚 view 點會畀班港豬休閒用 ?

起個商廈 又賺一大筆

一句講哂 上帝叫我改做商廈

無得輸

劇本

DQ 曬啦

林鄭未出聲班狗都唔知點跟

唔係話怡和大廈前面唔俾起高樓咩

留名等預言成真

想bin樓主c

未dq果班全部都係啞ge

起楝200層以上既巨型商廈遮晒後面班仆街

但大把中資搶住租黎威

1

好事，希望可以帶旺返天星小輪。

用隻wheel嚟lock地

協議己成歷史文件

最多起低少少囉

會係咁

合約上應該係無做錯既。
但呢類野就同起條隧道咁，suppose份約應該係build operate transfer
姐係起好黎俾你營運10年8載先過返隻輪俾政府，因為成本大，要用返相應長既年期黎賺回本所以就算合約短到得3年，一般都會俾你繼續中標玩落去先既。
新價高過舊價咁政府揀新價好正常呀，但問題係投標個準則突然改左，同上一次唔同，咁好難唔令人懷疑，你係想人洗錢起隻輪再飛起人俾下一手

就好似之前果單髮型屋想食網吧裝修咁，只係好彩個業主唔同新租客夾埋整個舊客